# Docker Swarm

Docker Swarm — это система кластеризации для Docker, которая превращает набор хостов Docker в один последовательный кластер, называемый Swarm.
Каждая/ый нода/хост, в составе такого кластера выступает в качестве либо управляющей (manager) либо рабочей ноды (worker).
В кластере должна быть, как минимум, одна управляющая нода (manager).
Технически физическое расположение машин не имеет значения, однако, желательно иметь все Docker-ноды внутри одной локальной сети, в противном случае — управление операциями (или
поиск консенсуса между несколькими управляющими нодами) может занять значительное количество времени.

# Теория

1. [Создание Docker Swarm кластера](./tutorials/1-docker-swarm-init.md)
2. [Добавление лейблов на ноды](./tutorials/2-docker-node-add-label.md)
3. [Создание Docker Registry](./tutorials/3-docker-registry.md)
4. [Развертывание приложения Hello World в Docker Stack](./tutorials/4-docker-stack-example-deployment.md)

